點解到依刻工程界都唔肯罷工

身邊有唔少同事都黃，但就係冇人罷。
冇樓起攤唔攤換到個市

同意

你係黃
但你有無諗過班師傅唔係
罷工唔係講出黎2隻字咁簡單
工會已經成立緊
叫埋啲人入

工程同地產好密切

有d直頭分部來

工程界 明日大嶼 自己諗

同意
工會喺工程界尤其重要
班師傅手停口停
後生工程師驚俾大老世清算
一定要壯大工會既勢力先可以搞到罷工
工程界既工會喺最重要既工會之一，原因有兩個：
1. 工程界人數夠多，client+ consultant + contractor ,再加埋測量等界別係有機會做到人數最多既工會
2. 工程界項目資金夠多，其他行業有幾可一單proj值幾十億，工程界一唔夠人撈成本即刻貴幾倍，俾到壓力政府、發展商

工程做得愈高層都偏藍

有冇邊個工程界工會值得入

遲一日起貨講緊罰幾十萬 唔係咁易架葉師傅

工人8成藍
仲要手停口停
點會搞得成

後生工程師罷工有撚用咩
啲判頭同師傅好多藍到仆街
就算冇左工程師一頭半個月其實都冇好大影響

想問普通做室內裝修既 計唔計係工程界工會
識人做呢行 發現都唔少係深黃

做工程 / 建築 呢行
本來對工人既就業保障就少, 隨時呢個項目完左就唔要你
而且做野要趕工期出貨
要搞罷工基本上係冇可能, 你罷完之後就到老板永久罷你工

好老實講，工程界罷工絕對唔會有好明顯同立即嘅影響力。
就算咩都停晒，最多咪個工期拖耐d，延期完工，個社會差你一棟樓/一條橋/etc 咩？
如果你講mains，咁個影響可能就會快d出現，但對比交通/醫療/金融果d嘅震撼性真係差得遠。

不過我都希望各界無論影響有幾大，都要團結罷工，令政府冇得唔投降，團結先係最大力量

工會>>>>>>>>>>>五大訴求>香港獨立

政府係最大客仔 邊到你唔藍